was genomen uit het Turkse kamp voor Wenen, en de standaard van Mohammed had onder het trillende goud van zijn baldakijn gestaan.
En zo trachtte hij gedurende een heel jaar de meest voortreffelijke te verzamelen exemplaren die hij kon vinden van textiel en geborduurd werk, krijgen de sierlijke Delhi muslins, fijn bewerkt met gouddraad palmates en genaaid met vleugels van iriserende kevers; de Dacca-gazen, dat van hun transparantie zijn in het Oosten bekend als "geweven lucht" en "stromend water" en "avonddauw"; vreemd gevormde doeken uit Java; uitgebreide gele Chinese gordijnen; boeken gebonden in tawny satins of fair blauwe zijde en bewerkt met _fleurs-de-lis_, vogels en afbeeldingen; sluiers van _lacis_ werkte op het punt in Hongarije; Siciliaanse brokaten en stijf Spaans fluweel; Georgisch werk met zijn vergulde munten en Japanse _Foukousas_, met hun groengekleurde goud en hun prachtig gevederde vogels.
Hij had ook een speciale passie voor kerkelijke gewaden, zoals inderdaad hij had voor alles wat verband houdt met de dienst van de kerk.
Het strafrecht kent seksuele vergrijpen een bijzonder gewicht toe.
lange ceders van cederhout die langs de westelijke galerij van zijn huis liepen, dat had hij opgeslagen veel zeldzame en mooie exemplaren van wat echt is kleding van de Bruid van Christus, die paars en juwelen moet dragen en fijn linnen dat ze het bleke, gecamoufleerde lichaam kan verbergen dat wordt gedragen het leed dat ze zoekt en gewond raakt door zelf veroorzaakte pijn.
